蔡英文：在對等尊嚴下展開對話 大陸即宣布在福建海域實彈射擊 退伍上將：只要有國軍在誰都拿不了台灣

蔡英文演说当天大陆宣布将在福建海域实弹射击

福建漳州古雷港经济开发区管理委员会10日宣布，解放军某部定于10月13日至17日在古雷半岛东侧海域进行实弹射击。同一日，台湾总统蔡英文发表中华民国109年国庆讲话，她提到希望在对等尊严下与中国大陆展开有意义对话。
（德国之声中文网）据央视军事频道官方微博消息，昨天（10月10日），福建漳州古雷港经济开发区管理委员会在其官方微信公众号发布禁航通告：解放军某部定于2020年10月13日至17日在古雷半岛东侧海域进行实弹射击。请警戒区域内的渔船、人员务必于10月12日15:00前撤离。

警戒区域为红屿、横屿周边海域，北至六鳌半岛大尖山礁，西至沙洲岛，南至横屿以南10公里，东至横屿以东12公里。
这篇通告的结尾处还强调"实弹危险，生命可贵！造成不便，敬请谅解！"
台湾《自由时报》在相关报道中指出，古雷半岛位于福建省南部，位于台湾海峡西南角，根据所公告的范围，最北的六鳌半岛大尖山礁，距金门约71公里左右。

同一天，大连海事局也发布航行警告，渤海某海域，10月11日0时至10月15日24时进行实弹射击。禁止驶入。
蔡英文：希望在对等尊严下与中国大陆展开有意义对话
昨天，台湾总统蔡英文在中华民国109年国庆演讲中提出希望在对等尊严下与中国大陆展开有意义对话。外界普遍认为，相较于去年蔡英文在双十国庆讲话中强调拒绝"一国两制"和"中华民国台湾"是台湾人民的最大共识的强硬立场，今年的演讲在涉及两岸关系的部分态度明显和缓

对于对蔡英文今年的国庆演说的回应，中国大陆国台办发言人朱凤莲回应表示，造成两岸关系紧张的根本原因，是民进党当局拒不承认体现"一个中国"原则的"九二共识"，责任完全在民进党当局。
她奉劝民进党当局停止任何谋"独"挑衅行径，不要在错误的道路上越走越远。回到"九二共识"政治基础的正轨，两岸就能重启对话协商，两岸关系才能改善，台海才能和平稳定。
解放军军机再度飞进台湾防空识别区
《自由时报》报道称，双十国庆过后的第二天，10月11日上午8点42分，解放军军机再度飞入台湾ADIZ（西南空域），之后被广播驱离。
报道称这是"共机连续6天侵扰台湾西南空域"。